研究發現人類總是選擇服從權威 米爾格倫實驗（Milgram experiment）

五分鐘劇透人生: 實驗者 Experimenter

米爾格倫實驗（Milgram experiment）
是著名社會心理學實驗🙌
實驗目的在探討權力和服從的關係 💁
並測試當權威向參與者下達違背良心
傷害他人的命令時
參與者會選擇抵受壓力還是服從權威🙅

研究發現人類總是選擇服從權威
而實驗結果也可以套用在日常生活中
小至上司交代你做違背良心的命令
大至納粹軍人義無反顧接受屠殺猶太人指令😓

人如何切換服從或自主性
科學家尚未了解清楚🤔
但究竟是暴政驅使的盲從可怕
還是權威的信徒恐怖
政制又可以怎樣制衡當權者呢
而最重要是法律又可以怎樣應對
這些問題值得看完電影後深思🙄

光復香港 時代革命